%@P:exocorcp
%@metapost:303transcons.mp
%@Dif:2
\compo{1}{303transcons}{1}{
Sur la figure ci-contre :
\begin{myenumerate}
\item construis l'image de la figure $\cal F$ par la translation de vecteur $\vecteur{AB}$.
\item construis l'image de la figure $\cal G$ par la translation de vecteur $\vecteur{CD}$.
\item construis l'image de la figure $\cal H$ par la translation de vecteur $\vecteur{FE}$.
\item construis l'image de la figure $\cal I$ par la translation de vecteur $\vecteur{GH}$.
\item construis l'image de la figure $\cal H$ par la translation de vecteur $\vecteur{AD}$.
\item construis l'image de la figure $\cal J$ par la translation de vecteur $\vecteur{DE}$.
\end{myenumerate}
}
%@Commentaire: Construction, avec quadrillage, de l'image de figures par une translation définie par un vecteur. Permet de faire des rappels sur la technique de construction et de consolider l'image mentale d'un vecteur.
%@Correction:
\[\includegraphics{303transcons.2}\]